 const opciones=[
    { 
        pregunta:"¿Cuándo fue el descubrimiento de América?",
         a: "10 de marzo de 1800", 
         b: "12 de octubre de 1492",
         c: "12 de octubre de 1498",
         d: "3 de agosto de 1498",
         respuesta:"12 de octubre de 1492"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuándo se aprobó la primera constitución en España?",
         a: "12 de marzo de 1809", 
         b: "19 de marzo de 1812",
         c: "12 de diciembre de 1900",
         d: "14 de noviembre de 1700",
         respuesta:"19 de marzo de 1812"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué tipo de elecciones se celebraron en España antes de la proclamación de la II República?",
         a: "Elecciones senatoriales", 
         b: "Elecciones municipales",
         c: "Elecciones sindicales",
         d: "Elecciones autonómicas",
         respuesta:"Elecciones municipales"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué tratado puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
         a: "Tratado de Versalles", 
         b: "Tratado de Ginebra",
         c: "Tratado de Berlín",
         d: "Tratado de Westfalia",
         respuesta:"Tratado de Versalles"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál de las siguientes culturas desarrolló la escritura cuneiforme?",
         a: "Egipcios", 
         b: "Sumerios",
         c: "Fenicios",
         d: "Romanos",
         respuesta:"Sumerios"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué acontecimiento inició la Primera Guerra Mundial?",
         a: "La invasión de Polonia", 
         b: "El asesinato del archiduque Francisco Fernando",
         c: "La Revolución Rusa",
         d: "La caída del Muro de Berlín",
         respuesta:"El asesinato del archiduque Francisco Fernando"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál de estos personajes fue un líder destacado en la lucha por los derechos civiles en Estados Unidos?",
         a: "Winston Churchill", 
         b: "Martin Luther King Jr.",
         c: "Franklin D. Roosevelt",
         d: "Malcolm X",
         respuesta:"Martin Luther King Jr."
    },
    { 
        pregunta:"¿En qué año ocurrió la Revolución Rusa?",
         a: "1905", 
         b: "1917",
         c: "1920",
         d: "1939",
         respuesta:"1917"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál fue la causa principal de la caída del Imperio Inca?",
         a: "La llegada de los portugueses", 
         b: "La guerra con los Aztecas",
         c: "Crisis económica y social",
         d: "La invasión de los conquistadores españoles",
         respuesta: "La invasión de los conquistadores españoles"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál fue la civilización antigua que construyó las pirámides de Giza?",
         a: "Egipcios", 
         b: "Mayas",
         c: "Aztecas",
         d: "Persas",
         respuesta:"Egipcios" 
    },
]

export default opciones;